\input{../preamble}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\setphysstyle{ГЦФО--10}{}{Динамичная}

\begin{document}\repeattask[1]{

\taskpic[6cm]{
    В системе, изображённой на рисунке, тело массой $M$ может скользить без трения по горизонтальной плоскости. Коэффициент трения между телами $M$ и $m$ равен $\mu$.Найдите ускорение $a$ тела $M$. Массой блоков и нерастяжимой нити пренебречь. Ускорение свободного падения равно $g$.
}{
\begin{tikzpicture}
    \draw [thick] (-1.5, 0) --++ (3, 0) --++ (0, 2) --++ (-3, 0) --++ (0, -2);
    \draw [thick] (1.5, 2/3) --++ (1/3, 0) --++ (0, 2/3) --++ (-1/3, 0) --++ (0, -2/3);
    \draw [thick] (0, 2) --++ (2/3, 0) --++ (0, 1/3) --++ (-2/3, 0) --++ (0, -1/3);
    \draw [thick] (-1.5, {2+1/3}) circle(1/6);
    \filldraw [thick] (-1.5, {2+1/3}) circle(1/18);
    \draw [thick] (1.5, {2+1/3}) circle(1/6);
    \filldraw [thick] (1.5, {2+1/3}) circle(1/18);
    \draw [very thick] (-1.5, 2) -- (-1.5, {2+1/3});
    \draw [very thick] (1.5, 2) -- (1.5, {2+1/3});
    \draw [thick] (0, {2+1/6}) -- (-1.5, {2+1/6});
    \draw [thick] (1.5, {2+3/6}) -- (-1.5, {2+3/6});
    \draw [thick] ({1.5 + 1/6}, {2+2/6}) -- ({1.5+1/6}, {4/3});
    \draw ({1.5+1/6}, 1) node {$1$};
    \draw (1/3, {2 + 1/6}) node {$2$};
    \draw (0, 1) node {$3$};
    \platform{(1.75, 0)}{(-1.75, 0)};
\end{tikzpicture}
}


\taskpic{
   В машине Атвуда (см. рисунок) массы грузов равны $m_1$ и $m_2$, блок и нить невесомы, трение отсутствует. Вначале более тяжёлый груз $m_1$ удерживают на высоте $h$ над горизонтальной плоскостью, а груз $m_2$ стоит на этой плоскости, причём отрезки нити, не лежащие на блоке, вертикальны. Затем грузы отпускают без начальной скорости. Найдите, на какую максимальную высоту поднимется груз $m_1$ после абсолютно неупругого удара о плоскость, если нить можно считать гибкой, неупругой и практически нерастяжимой. Ускорение свободного падения равно $g$, блок находится достаточно далеко от грузов.
}{
\begin{tikzpicture}[scale = .5]
    \draw [thick] (0, 5) circle(1);
    \draw [very thick] (0, 5) -++ (0, 1.4);
    \filldraw (0, 5) circle (.1);
    \draw [thick] (-1, 5) --++ (0, -2);
    \draw [thick] (1, 5) --++ (0, -4);
    \draw [thick] (-1.25, 3) --++ (0, -1) --++ (.5, 0) --++ (0, 1) --++ (-.5, 0);
    \draw [thick] (0.75, 1) --++ (0, -1) --++ (.5, 0) --++ (0, 1) --++ (-.5, 0);
    \draw [thick, <->] (-1.5, 0) --++ (0, 2) node[midway, left] {$h$};
    \draw [thick] (-1.5, 2) --++(.25, 0);
    \draw (-1.5, 2.5) node[left] {$m_1$};
    \draw (1.5, .5) node[right] {$m_2$};
    \draw [thick, ->] (1.5, 3.5) --++ (0, -1) node[right] {$\vec g$};
    \platform{(1.5, 0)}{(-1.5, 0)};
    \platform{(-1.2, 6.4)}{(1.2, 6.4)};
\end{tikzpicture}
}



\task{
    Горизонтальная доска имеет ступеньку высотой $H$, в которую упирается свободно лежащий на доске однородный цилиндр В радиуса $R>Н$. Доску двигают в горизонтальном направлении с ускорением $a$. Определить максимальное значение этого ускорения, при котором цилиндр еще не будет подниматься на ступеньку, Трением пренебречь.
}


\task{
     Из тонкого резинового жгута массы $m$ и жесткости $k$ сделали кольцо радиуса $R_0$. Это кольцо раскрутили вокруг его оси. Найдите новый радиус кольца, если угловая скорость его вращения равна $\omega$.
}


\task{\vspace{-10pt}
	  \begin{wrapfigure}[6]{r}{6cm}
	      \includegraphics[width = 6cm]{05dyn.png}
      \end{wrapfigure}
   На платформе с прямоугольным выступом высотой $h$ лежит небольшое тело массой $m$. К нему прикреплён один конец невесомой нерастяжимой нити, перекинутой через идеальный блок, установленный на выступе платформы. Второй конец нити закреплён на вертикальной стене так, что участок нити между блоком и стеной горизонтален. Платформу перемещают от стены с постоянной скоростью $v$.\\
   С какой силой $F$ нужно тянуть платформу в тот момент, когда участок нити над платформой составляет угол $\alpha$ с горизонтом? Сила $F$ горизонтальна и лежит в плоскости рисунка. Коэффициент трения между телом и платформой $\mu$, между платформой и полом трения нет. Считайте, что во время движения груз от платформы, а платформа от пола не отрываются.
}{
\begin{tikzpicture}[scale = .7]
    \draw (0, 0) --++ (4, 0) --++ (0, 2) --++(-1, 0) --++(0, -1) --++ (-3, 0) --++ (0, -1);
    \draw [dashed] (3, 1) --++ (1.4, 0);
    \draw ({3-sqrt(3)}, 1) --++ (0, .2) --++ (-.4, 0) node[above] {$m$} --++ (0, -.2);
    \draw [dashed] ({3-sqrt(3)}, 1.1) --++ (1, 0);
    \draw ({3-sqrt(3) + .5}, 1.1) arc(0:35:.5) node[right] {$\alpha$};
    \draw (2.95, 2.05) circle (.055);
    \draw ({3-sqrt(3)}, 1.2) -- ({3 - .15*cos(60)}, {2 + .15*sin(60)}) --++ (2,0);
    \draw [<->] (4.4, 1) --++ (0, 1.15) node[midway, right] {$h$};
    \draw [->] (0, 1/3) --++ (-1, 0) node[left] {$\vec F$};
    \draw [->] (0, 2/3) --++ (-.5, 0) node[above] {$\vec v$};
    \draw [<-] (-1, 2) --++ (0, 1) node[left] {$\vec g$};
    \platform{(5, 0)}{(-1, 0)};
    \platform{(5, 2.5)}{(5, 0)};
\end{tikzpicture}
}

}
\end{document} 